【記憶力】人類最擅長遺忘? 點樣增加長期記憶?

大家好，又係小弟，小弟開咗個Youtube channel ，希望分享吓有趣小知識(心理學, 科學, 歷史, 甚至政治)

今次講吓新學到的知識有幾快會被遺忘, 又會遺忘幾多, 同埋我地有咩方法去減少遺忘, 將學到的知識由短期記憶轉化成長期記憶

如有不足, 麻煩指正

上次講吓科學界點睇「世界上有無外星人? 如果有, 點解外星人無和我們接觸?」呢個問題

上上次想講吓近年科學點睇「成年後腦袋係咪不再進步, 只會退化?」呢個問題, 從而介紹吓 我地可以點樣增加記憶力

呢集由大腦科學角度講吓靈魂出竅/離體經驗係咩一回事, 科學界有無方法重現靈魂出竅

呢集由大腦科學角度講吓一D因為腦部受傷而成為奇才的人, 從而睇下未來科技有無可能將我地由普通人突然變成奇才

最早一次係由大腦科學, 心理學角度講吓愛情行為, 例如點解分手咁痛苦, 點解開始拍拖時會睇唔到對方缺點:

補充少少:
其實學校最應該教學生, 但無教的東西係「學習」本身
一直以嚟, 學校都係用最傳統方式教學生, 重複閱讀, 抄書, 密集式練習(massed practice)

但係, 近年, 心理學發現以上方式係比較低效率
相反, 心理學發現咗其他比較高效率高的方式, 今次提到的retrieval practice係其中之一
例如外國某D大學教授都會在課程中應用呢D技巧幫學生

但係, 香港教育制度無乜點吸納, 教師都好似唔知咁
所以, 教育界係咪應該考慮下改革吓呢, 唔洗學生行錯路

多謝巴打幫手推POST

記憶力衰退留名慢慢睇

多謝巴打留名
希望幫到你

好solid下

多謝巴打意見

而家有埋英文好好。一路有追蹤你，支持本土製作資訊頻道。加油呀迷途小書僮！

研究下d過目不忘既天才大腦

然後睇下有咩方法移植到普通人身上

Sync to Google Cloud Drive

多謝巴打支持
不過估唔到原來巴打你鍾意我用英文
用英文只不過迫於無奈, 因為個 software 只支援英文
可以的話我想用中文, 因為好似親切D

多謝巴打意見
其實小弟有一集有講類似話題
近年科學家做緊巴打提及的研究, 相關領域發展中
等技術再進步, 可能就做到呢件事

我覺得你用廣東話講已經好親切，但有時人名、學名嗰啲會想知道個英文係乜，咁如果中英文都有就更好啦。

如果你狠狠地扑穿自己個頭，就有機會變過目不忘嘅天才。不過記得睇番嗰集，搵啱個腦個位先試。

留名

原來係咁
咁我都會繼續中英並存

唔好亂嚟
因為根本好難控制到邊個位置受傷, 多數都係會變傻
全世界咁多人個腦受傷, 得好少好少好少人變到個D天才

多謝巴打留名

Lm

lm

多謝絲打幫手推POST

多謝巴打留名
如果得閒, 巴打睇完可唔可以比少少意見等我改進下

多謝絲打留名
希望睇完個方法幫到你

點解得咁少人睇？ 條片好有心機整

內容好有心機整 但巴打你d懶音真係勁到唔撚想睇落去呀

巴打個software叫咩名？

難得巴打咁認真，讚

多謝絲打讚
可能係我唔識宣傳同埋唔了解youtube的演算法
不過其實唔算少人了, 同時段黎計, 之前D片仲少

多謝巴打意見
咬字問題我都好煩惱
但我會盡力改
巴打們有無D有效方法去改懶音, 我發覺靠自己好似成效不大

叫VIDEOSCRIBE
幾易用架巴打, 但無得打中文, 如果格硬要用中文, 要將中文變圖先得

記憶力差留名
返屋企認真睇

多謝巴打留名
其實巴打可能唔係記憶力差, 可能係用錯方法

其實幾灰
由細到大記野背野都好差，好輸蝕
我發覺自己分析同解決問題都比較其他人好，但係讀書唔叻，做野又俾人覺得好似唔上心咁

希望睇完有幫助

睇咗
學緊日文，睇文法書同埋背單字都係好快唔記得
今日開始試下用recall果個方法溫文法

Make It Stick（超牢記憶法）

成本書都係講呢樣野

仲有提及間隔練習、交錯練習

3個方法一齊用

多謝巴打留言
呢本書我都有睇
我提及過的Roediger 就係呢本書其中一個作者

不過唔知係咪因為睇中文版關係, 本書介紹實驗時有少少怪怪地咁, 介紹得唔太清楚咁
我直接搵Journal睇, 仲易明

其實如果方法唔啱的話, 咁係好正常
讀大學時, 我都唔識呢個方法, 我都係睇完journal article, 第二日唔記得七七八八
我地個腦對於遺忘係好擅長

呢個方法對我有用, 希望對你都有效

衰野通常記一世

多謝巴打留言
背單字言都可以用呢個方法, 唔止學文法可以用

可唔可以簡單講下方法
唔想禁入去睇

G持高質channel，學到好多野
但聲演方面有待進步
至少要改善下懶音

訓唔夠已經唔洗講唔夠記憶

涉及強烈情緒的記憶通常都好長久吓

可以呀
1. 學習新知識
2. 即時回憶, 考核自己

多謝巴打意見
我會努力

係呀
睡眠充唔充足好影響當日的記憶, 認知能力